【RFA報導】支持香港示威者 廣州楊旭彬被控尋覓滋事

2019年8月底，楊旭彬在廣州海珠區小洲村一帶多處塗噴“時代革命”、“光復廣州”、“廣東獨立”、“支持HK"、“自由”、“民主”等字樣的標語， 當日被捕。 被捕時，從家中搜出防毒面具、頭盔、噴油等物品。 他被控尋釁滋事罪，起䜣書指楊旭彬在街頭噴塗上述反動標語，造成群眾圍觀，是無視國家法律，在公共場所起哄鬧事，擾亂了社會秩序。 案件已於2020年1月13日開庭，候判。

楊旭彬生於1980年，廣東揭陽人，畢業於廣州美術學院，自由職業。 楊旭彬被捕前在他的實名推特多次轉發香港 #反送中 抗爭的消息，又在其YouTube 上傳在香港拍攝的反送中抗爭影片。 他在推特上的自我簡介為“為民主和自由而戰”，曾發帖稱“我們將站著死，也不跪著活”。

大家可以繼續覺得支那人死全家
不過佢所做嘅事 係呼應香港嘅行動
咁我覺得我可以俾大家知道一下
至少佢嘅努力有人睇到 佢所做嘅冇白費到

好過件維穩機器先

Push

Respect

咩叫好過⋯
呢啲簡直要高度表揚啦
Btw rip

命都唔要，respect

應該未死嘅 不過就可能畀人列入重點監控 生不如死

呢d就係手足用血點燃既幾個火苗
希望可以燎原
有第一個先會有第二個
直到全國起義